[圍爐啦喂] 其實情緒病又有咩好怕喎 有我在！

吹水台post過 但好快沉咗 所以post多次

15年有ocd 焦慮症既一種 17年年尾有埋抑鬱 最近醫生發現原來一直有depersonalization 好明白個種孤身作戰既感受 其實有啲咩咪講出黎 起碼 有我在！

好呀 抑鬱又有咩好驚 我最多咪以後都要食藥過人世 有咩一齊嚟傾傾

食藥好好味 黎傾下啦 唔使自己一個頂

抑鬱咗好多年？

有咗焦慮症4個月
有冇試過同frd傾計會頭暈痛
以前唔會咁
搞到我唔想講嘢

有野trigger到你？

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

見到好多負能量
唔介意既 就係到呻下啦
你肯講我肯聽

屋企成日嘈嘈閙閙，我個人成日一返到屋企已經覺得唔舒服，好易燥
成日因為小小野就trigger到自己，搞到又頭痛，抖唔到氣咁
明明外人睇落去冇乜野，我都唔知點解自己會咁

我都會 覺得連唯一容身之所都無埋 可唔可以去啲覺得舒服既地方 例如海邊？散下步 俾自己寧靜下

夜深人靜總會容易亂諗野
有需要就搵我啦

7年驚恐
最近情緒有啲回落

有事發生？定無啦啦咁？

睇完醫生佢話我地呢啲一有假放停落黎就咁
咁我早排又真係幾忙既

樓主可唔可以講多少少你點發現有ocd
我依家唔知自己係咪有病，無錢睇醫生
我壓力好大

因為一有空餘時間就會諗好多野
上興趣班？做下手工藝？

不如你話我知你依家係點
睇政府醫生呢？

最明顯係你有無強迫自己做啲咩？

認真建議你求醫 你已經係傷害緊自己
恕我直言 你細個係咪有咩創傷

拿拿聲街症同佢講轉介

心理學家幫你解開心結 手指個到就真係要食藥

寧願你喊出黎 發洩下 好過屈埋係心 傷害自己黎發洩

好多謝你肯聽我講
無當我係痴線
我去排街症慢慢等轉介

點會係痴線 我醫生講過 情緒病都只係一種病 同傷風感冒無分別 都係病 唔使太介懷

我都係，由忙到爆返七日，轉咗工返五日，定休兩日就嚟料

平時有咩興趣嗜好？好過自己一個亂諗野

定休兩日冇耐，有日星期六無所事事就panic attack，之後兩個月發作三四次，每次都係星期六日，反而平日返工冇事，睇醫生話我anxiety disorder 。

另外我有胃酸倒流多年，最近亦係嚴重咗

細個窮，十五歲已出來兼職搵錢，冇乜嗜好build up 到

我個次又係岩岩放假星期六
屌你老味黎m無咁準

我都係類似 但其他人話我係依賴咗個病

覺得依家自己能力許可嗎？試下睇下對咩有興趣？或者上網搵咗先？

4年躁鬱 而家無食藥 間唔中都會發下作
最近搵工覺得自己仲有啲焦慮症狀 胃酸倒流+精神緊張

唔記得咗講，我已經35，多年來都係努力改善環境，剛剛買咗樓，好聽叫上車，難聽叫孭咗條幾百萬債

另外冇乜興趣愛好呢方面，我認我係懶做運動，以前真係非常忙，而家希望可以改變到

自己一個住？其實過到壓力測試同夠首期已經好勁

巴打？你真係好勁，不屈不撓，真正獅子山下精神，可以堅持20年，向上流動

懷疑屋企人有躁鬱，點幫佢好？叫佢睇醫生好驚會仲刺激到佢

你察覺到有咩徵兆？其實佢自己都可能feel到自己唔對路 只係唔想開口講 或者唔知點做

開始有啲暴力傾向，會掟爛啲電器。

咁真係需要睇醫生喇
如果怕刺激佢 可以搵佢最親最信任嘅人同佢講 特別係佢唔會對住佢發脾氣嘅人 (當時我老母搵咗我另一個由細睇住我大嘅親戚同我講 佢知我對佢好好 唔會鬧佢傷害佢)
我之前都試過呢個情況 自己一個喺屋企掟爛晒自己啲嘢
躁鬱「好」就「好」在 係大上大落
瘋狂完之後會突然好down 會覺得自己點解會咁 所以當時先會諗到自己唔掂 要睇醫生
希望幫到你屋企人

佢由細到大都好少主動同屋企人傾計 我地一關心佢就會好惡咁鬧人
邊個係佢最親最信任嘅人我都唔係好知 驚會揾錯人有反效果

咁嘅情況都係要講 但可能要保護佢同自己 喺一個唔會傷害到人同佢自己嘅環境之下講
如果都係好激動 可能要你先搵專業人士幫手 睇下有冇方法勸到佢喇

唔食藥會唔會反而令你輕鬆咗？定係食藥真係幫到你？

有目標有動力(供樓)咪好 係有時會辛苦或者覺得大壓力 但都總算叫做有個安樂窩
做運動真係會令人心情平和啲
利申 有排keep住做 焦慮情況無咁嚴重

巴打講得好岩 如果你叫佢睇醫生會尷尬的話 咁你就搵個同佢相處最好既講 會易開口啲

佢有無咩朋友？

唔食藥我自己舒服啲 食完藥嗰陣頭幾個鐘會好有energy 但之後會成個人溫溫鄧鄧咁
躁鬱比較難搞係要控制返個藥量 有時個人食完藥反而會太hyper 就要調低返個劑量
所以呢個調整過程係講緊半年以上
再加上睇私家真係好貴 唔想屋企人太大負擔 所以我係自己停藥嘅
另外就係胃口太好 肥咗好多

有無考慮政府醫生？

想問如果身邊有人有ocd可以點幫到佢
男朋友有ocd
有時候例如鬧交或者其他負面嘢佢都會入左個loop到一直係到越諗越消極
佢身邊嘅人除左陪伴佢之外仲有冇話做咩可以幫到佢

恐慌症2年 食左藥一年覺得冇乜效...唔知可以點
我係會無啦啦好驚 同埋好驚病發有咩事走唔到咁
所以搞到唔係好敢搭車同去人多既地方

諒解佢多啲 例如唔好同佢爭論佢覺得污穢既野
陪伴真係好好好重要

睇心理醫生呢？

樓主巴打好返未？

通常會幫助情緒病患者既情緒病患者，其實自己內心都係極度需要幫助既人；
但同時又怕傷害到對方而拒絕受幫助、拒絕坦承自己、甚至假扮康復。

其實有冇TG group

焦慮症 五年
近排自己想戒藥 個人好似會隨時暈低咁

你想開？
我本身有join其他但好似好少有人講野

ocd？定會突然好驚個啲？

係呀

每次都要開一個POST先有相同既人入黎

好煩

一焦慮就抖唔到氣

好 你開？

嗯 會瘋狂又暈又嘔
最嚴重係一星期嘔左五日

.........
UM..

個心會好唔舒服 手震腳震 標哂冷汗

我都想入grp
無乜朋友 就算有都唔會理解到

我照三餐嘔

我都係咁樣既人。
而我女朋友有燥鬱症，一齊左就黎三年了

定我開？

好

if u can, u open ok?

THX!

你有無戒藥
咁咪返唔到工過唔到正常生活囉...

咁你係邊種？

好 但要等我一陣

Depersonalization episode有冇靈魂出竅嘅感覺
有冇好anxiety

唔話你知。
撐住呀巴打，我都會努力！

無戒
係架我係人地眼中都幾奇怪架

你都有？？？
我就係咁！

你都要加油阿！

我明白你
多謝你個post 本身今日負面到自殺邊緣

我要加咗你先？

連登有愛阿 唔開心咪上黎傾下囉

冇睇過醫生 但我自己都覺得自己有病
控制唔到情緒 一係好開心 一係好sad
每當我好sad嘅時候我就覺得人生冇希望 點解我要生存係呢個世界上 可唔可以死

有時候會控制唔到自己用指甲抓嘢
抓墻 抓木板 抓自己隻手抓到甩皮流血

最近進化到會突然喪喊
但我明明冇咩sad嘢 都喊咗成粒鐘
喊到頭痛手震
同埋唔想講嘢 唔想同人有接觸 唔想同人交流

最近成日同屋企人嘈交
返零售業對住啲西客同on9上司

會唔會係畀呢啲嘢影響到

我有個同事親戚睇緊精神科 佢同我一樣仲嚴重過我
佢除咗自己老公之外邊個都唔見
佢叫我快啲睇醫生

但我又冇錢因為我一失控仲會亂洗錢
爭落啲卡數未還

好糾結

目前已經辭職 等一個月通知
希望我轉工唔對客之後情況可以改善

盡快排政府醫生？

我怕如果真係有嘅話我點面對屋企人

我阿媽會直接叫我去死
兩年前我讀書讀到想自殺佢叫我跳樓死仲幫我開窗

其實身邊人支持都好重要 同朋友傾下？

我啲朋友話我細路仔脾氣咋叫我快啲大個
冇人明

咁我明 上黎依到呻
有病就真係要睇 你已經係去到傷害緊自己既程度 一定要睇阿巴打

多唔多人想入group？
但我起碼要加咗你地先開到

我九月返新工 到時候先有時間睇
仲返緊零售業 要輪更
輪到我想死

應該唔同 di-polar disorder

唔夠休息都會有影響架

唔小心負皮自己

想？不想？

癡撚線嫁真係

19工 收買人命

想

搵你唔到既？

你而家再試下

早走早著 下次你做客 屌返佢地

我都唔介意做你樹窿

我就係精神上同身體上支撐唔到
所以已經轉工嚕 等16號我就解脫
希望之後所有嘢都會有好轉

如果唔係跳樓都唔掂

支持你！加油阿巴打

一齊加油

希望好快聽到你好消息！

group已開

過黎圍爐啦

經常自已係到諗野，諗到講左出黎，自言自語

對於工作任何野都好緊張，會變到無胃口

經常係到諗做人既意義，好負面

有時d人會同我講做咩好自已一個係到笑

其實我覺得自已好有問題

但唔敢同人講，唔敢睇醫生，但影響自已前途

可以阿 歡迎！

有無睇醫生？

唔去面對 遲啲仲大影響

有諗過睇私家，政府就唔會有記綠，但應該好貴

依家都keep住睇
但係發病時真係仲鬼記得佢講咩
不過腹式呼吸法係有用既

係超貴 你負擔到咪得

真係有用架？我成日都唔信

暫時冇考慮喇 始終藥物令我覺得唔太舒服
但我唔會認為自己係「康復」 只係而家相對穩定
我知道呢種病係可能會伴隨住你一世 學會同佢相處就好

巴打講得好岩 學會接受自己既不足

心理醫生有講過個原理，大概係因為 hyperventilation 引致到有恐慌既問題，所以要令自己慢慢呼吸調節返係生理上會平衡

一唔開心就會自殘，流左血/大喊完舒服好多
個人好似海棉咁好小事就會唔開心一trigger到就忍唔住喊
但同時好小事就會好開心同感動 有時係街見到d好老仲好恩愛既老夫老妻都會感動到喊
其實洗唔洗睇醫生

一個星期唔搵一晚喊既話情緒就會好唔穩定

同你一樣！
睇左普通中醫話我抑鬱
我仲會心悸 失眠
心理影響左生理
不過無乜食藥 放棄自己

去到自殘其實要睇醫生架喇
因為你有機會將痛覺變成發洩方法之一
其實唔開心都有啲輕度自殘方式
唔洗一定要見血令人擔心既
例如做gym/pilates做到全身痛、唱K鳩叫幾日唔洗講野（久唔久一次好了）

同埋易感動易喊呢啲係情緒起伏大既其中一樣特徵，走向負面既話好易變成災難級，調節方法好多，好難詳講，不過都建議你睇左醫生先，你話你有自殘，通常兩星期內已經有醫生睇，睇私家都係千零蚊

好多謝你，以前介得好勁，留哂疤痕 識左男朋友之後佢都唔比我再咁做，我都有忍住手
雖然好開心有人著緊，但好似少左個宣洩方式咁，覺得以前唔開心自殘係至少只係傷到自己傷唔到其他人，依家淨係可以喊 又會影響到身邊既人既情緒
其實睇醫生食藥會唔會變到好依賴藥物先控制到情緒？成日見到公司既心理輔導都好想入但又唔敢入

其實你要學習自我察覺同分析自己行為既原因
如果你係需要被關注、被愛護
係唔應該用自殘去嚇親愛你既朋友/家人
而係用社交去搵人陪你玩
同出聲問可唔可以聽你呻
不過唔係個個都做到情緒垃圾桶
你呻一次 玩兩次就差唔多
不過呻之餘都要習慣為自己解決問題
先至唔會令人覺得你麻煩
從而幫自己爭取有人一路陪你康復既機會

睇醫生食藥係用科學角度去幫你搞返好個生理問題
基本上情況好返穩定已經可以慢慢減然後停藥
心理上除左靠心理學家既輔導
或者係靠朋友、靠自己諗通、
放下對事情既執著、想走人生捷徑欲望
先可以完全康復架

其實抑鬱對比起其他大腦損害性既精神疾病黎講
已經算係好易醫，當然香港醫療制度唔夠應付
所以先咁多人得唔到合適治療
絲打你難得自覺，就快啲接受治療唔好拖喇

一定要睇 你傷害緊自己阿巴打

點解要放棄自己 明明一切都一定有得救！

見心理會幫到你
醫生會調較好藥物分量 唔會俾你依賴

有啲咩咪上黎呻下囉 我地又有個tg group 大把人支持你陪住你！

又裸辭了 係圖書館坐到屋企無人先返去
無去覆診無食藥
連死都無動力
有冇人明

依排病發個人脾氣好暴躁同失眠
一訓落床就好多野諗
同埋屋企人問我野就會好易嬲

返工太攰？
知道你一定係好辛苦先會裸辭 抖下先啦
坐圖書館扮工都唔係辦法 搵啲有興趣既事做啦

有睇開公立醫院既醫生
都係每兩個月返去覆診咁

今日冇食過野

有時呼吸困難
真係好辛苦

嚴重咗？可唔可以再睇下？

點解唔食野？無時間？

我都會好似抖唔到氣咁 啲人話腹式呼吸法有用

無希望無失望

有邊緣人格障礙 人際關係真係極差 好想同人好好相處 永遠都係得返自己一個

屋企人有過精神病 但已康復
自己依兩年唔知係因為屋企問題定工作壓力
經常覺得自己好廢 好無用 人生好無意義
有唸過死 但怕痛 怕屋企人會傷心

但依家日日都唔知自己生存有咩意思
晚晚訓覺都會聽住歌喊
叫自己睇開d la 依個世界好多人慘過我
晚晚失眠 朝早個人又好勊
會想搵人傾 但又唔想人擔生 同埋覺得唔會有人明

14歲開始有ocd, 好驚污糟既人，主要係流浪漢同人屎，以前住堅企日日沖涼沖2，3個鐘，而家搬左出去一個人住好少少，沖一個鐘涼，有半個鐘攞黎洗野抹野。

Ocd都叫頂得住，生活都喜多於悲。

直至三年前識左初戀，到而家都仲係同事，分手後有埋抑鬱，上年有自殘行為同好想自殺，頂唔順走去睇私家醫生，食左藥真係叫做穩定左啲，今年一月好返啲自己停左藥，但最近又在意返前度既一舉一動，佢既一個厭惡眼神足夠我崩潰失控大哭，冇勇氣辭職，黎緊下星期會去睇返醫生。

見到呢d topic又忍唔住黎留言。

12年確診有抑鬱，食藥時食時停。

之後無覆診好耐16年有埋焦慮症，好嚴重個隻。

失眠左成年。

一焦慮會係咁肚痛，一日屙最少十幾次。之後證實埋有IBS(腸易激綜合症）

辭職諗住休息一年點知係屋企情緒失控入埋青山住左兩星期。

宜家乖乖食返藥控制緊，間唔中都會肚痛，雖然宜家無咩死念但隨左返工之外咩都唔想做，行屍走肉，感覺唔到開心：0）

自己停藥係大忌黎

我曾經有段時間係屋企反思生存有咩意義，有病又返唔到工同廢人無分別。

點解你地咁鐘意自己停藥 令成個療程前功盡廢
然後再不斷發脾氣落身邊人度

係 依家仲失眠訓唔到

我尋晚都訓唔到，今日應該射波

試多一次 當俾個機會自己同愛你既人！

係點樣架 唔識同人溝通？

入我地group？我地會明
其實情緒病可以係遺傳

我之前ocd係洗到隻手流血
唔好自己停藥阿 會仲反覆

你乖乖食一排藥 血清素正常返 就會好啲架啦

你有病都唔想 係大腦生病了

每個人都有隱憂 但停藥始終唔好

你依家好返了嗎？

食藥可以訓到嗎？

係咪藍色個隻？

咁今日好好休息下啦

其實有冇諗過抑鬱，焦慮其實呢啲本身係情緒，係人人都會有嘅情緒，但係加多個症或病字就好似好嚴重，甚至要食藥，有冇諗過係醫生搵錢嘅手段

但有時可能真係啲腦分泌嚴重出錯

情緒引發一定係對事物有感受先有情緒，單係腦分泌出錯唔可以當係構成抑鬱症嘅病因，所以治根一定係學習妥善處理情緒，或者尋求輔導，而唔係靠食藥控制自己呢啲鬼佬醫學嘅治標方式。精神科醫生睇完病，直接開藥比你都可以話係從生理角度，但係啲濕鳩心理醫生通常教你唔開心嘅野就避開佢，根本冇正視問題所在，又唔係輔導緊你，又收晒你錢咁

其實想問下一般專科都要有普通醫生推薦信
咁去睇普通醫生時同醫生講會唔會難堪，又有助護嗰啲聽到哂？

未必既 我既醫生教識我要接納負面情緒

其實都唔會 就正如你發燒感冒同醫生講又會難堪咩

有無人自尊心低落到有情緒病

我呢排都諗住的起心肝去睇下精神科

想問各位去見醫生檢驗再確診需時幾耐
個流程係點
精神科藥物長期服用貴唔貴？

其實基本上第一兩次就okay
睇病情
通常見醫生最貴 藥其次

真係唔知 上網睇見顏色係分 mg，
但我冇呢方面 data file，得佢講個名

做咩阿？

政府定私家？

點搞

如果無記錯 我好似都有食過 但係for ocd

好好同醫生講哂所有病徵 會幫到你架！

點解自尊心咁低阿？

老豆老母細個教法問題

不停踩你？

但我估應該唔係 OCD ，因為佢嚴重到入過葵涌住
我諗應該比 OCD 嚴重

醫管局職員想睇政府
先唔講排期排到仆街
唔知呢d有冇得免費或者平d

想功課成績樣樣做到最好
上到中學就算無出聲要求你第一都已經有無形壓力

多啲關心佢啦

好似有架喎 好似

你係點架

唔可以同佢地傾下？

想問應該點幫朋友。

佢情緒不穩會搵我，有時我可以陪佢或講安慰説話，但不外乎"要努力，要正面，有我撑你"之類，講得多都唔知可以點。

最近更加覺得我講同安慰係冇用

自問已盡力，但係仲想我點

另一半近排因為成日都情緒低落開始覺得自己有情緒病, 不停自責又話好憎自己咁樣又話對我唔住帶麻煩比我... 我不斷說服佢你只係呢排太攰而唔開心
除左陪伴仲有咩我可以做去拉番佢出黎?

我都係因為咁所以唔敢成日同朋友傾訴 其實我只要講左出黎就會好好多，唔洗回應都ok，成日都同佢地講我只係呻下唔洗覆 好多時一個擁抱，拍一膊頭已經足夠
不過唔知其他人係咪都係咁

白色既 思覺失調撚

有啲唔舒服但係唔知道係咪情緒引起，想問下大家意見

早排差啲畀車撞，好彩冇事，手手腳腳擦傷

醫生檢查過冇咩事，係有個傷口流咗好多血，都係縫咗一針啫

然後因為咁就留咗喺屋企休息幾日，冇翻工

到而家已經過咗一個星期啦，近三四日開始有啲唔舒服，頭皮有啲痺，面都有，好似畀啲針拮咁，好輕微

覺得頭好輕，好暈，睇嘢好唔真實咁

我本身有驚恐症底，有時突然會心跳加速

夜晚好難瞓著覺，合埋眼就不停諗嘢，好混亂，乜都諗，心跳好快，耳鳴好明顯

有冇人知道呢啲係咪壓力問題，唔知應唔應該睇醫生

除咗睇醫生點先知自己有冇情緒病？有冇啲online tests可以做下？

聽佢呻 唔好講咩要正面 佢都唔想咁負面但控制唔到

最直接 睇醫生

我係 一個擁抱已經足夠

你想問佢？

我覺得如果嚴重影響你日常生活就應該睇下醫生

你打情緒病測試就會有好多

樓主，想搵你。

呢排panic 犀利咗

樓主，想搵你

呢個post既主人自從8月11號就冇哂任何消息。

Milo你係邊呀？

差唔多一個月啦

係生係死都唔知

你幫人吸左好多負能量

吸完去左邊呀？

點樣捉個抑鬱症患者去覆診
應該話點樣motivate 到佢去接受治療

想知如果覺得自己有問題可以去邊到check
臨床真係太貴afford唔到

邊緣人格障礙係咪好難check
我做過好多online test都叫我快啲睇醫生
但我平時好正常，係有人無視我，我先開始發癲
正常個陣見醫生會唔會check唔到？

其實你既情況都影響緊日常生活
去搵下社工，心理輔導先

啱啱入黎
安已不

認真佢消失左

有無tg搵佢？

hiiii 好辛苦呀我😭

佢telegram都無response?

搵工成日俾老母嘈
但次次都會發好大脾氣
本身就已經要每日食藥同承受好大壓力
每次一火起上黎就㩒唔住自己

唔好意思 令各位擔心了
I am back.
依然 有我在

tg？

覆tg啦
擔心死人咩

有情緒病既巴絲或者你覺得自己有 想搵人傾訴下 都可以搵我 你肯講 我肯聽
You are not alone.

最近呢？好啲未？
唔好意思 咁遲覆你